'\" t
.\"     Title: \fBkdesu\fR
.\"    Author: Lauri Watts <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2010-09-18
.\"    Manual: Manual del usuario de KDE
.\"    Source: Entorno de escritorio K
.\"  Language: Spanish
.\"
.TH "\FBKDESU\FR" "1" "2010\-09\-18" "Entorno de escritorio K" "Manual del usuario de KDE"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH "NOMBRE"
kdesu \- Ejecuta un programa con privilegios elevados

.SH "SINOPSIS"
.HP \w'\fBkdesu\fR\ 'u
\fBkdesu\fR  [\fB\-c\fR \fI orden\fR]  [\fB\-d\fR]  [\fB\-f\fR \fI archivo\fR]  [\fB\-i\fR \fI nombre de icono\fR]  [\fB\-n\fR]  [\fB\-p\fR \fI prioridad\fR]  [\fB\-r\fR]  [\fB\-s\fR]  [\fB\-t\fR]  [\fB\-u\fR \fI usuario\fR]  [\fB\-\-noignorebutton\fR]  [\fB\-\-attach\fR \fI winid\fR] 
.HP \w'\fBkdesu\fR\ 'u
\fBkdesu\fR  [Opciones\ genéricas\ de\ KDE]  [Opciones\ genéricas\ de\ Qt] 


.SH "DESCRIPCIÓN"

.PP
KDE su
es una interfaz gráfica de la orden de
UNIX\(rg
\fBsu\fR
para el entorno de escritorio K\&. Le permite ejecutar un programa como si fuera un usuario distinto, proporcionando la contraseña de este usuario\&.
KDE su
es un programa sin privilegios que usa la orden del sistema
\fBsu\fR\&.

.PP
KDE su
tiene una característica adicional: puede recordar contraseñas de forma opcional\&. Si está usando esta característica, solo necesitará introducir la contraseña una vez para cada orden\&.

.PP
Se debe iniciar este programa desde la línea de órdenes o desde archivos
\&.desktop\&.

.PP
Puesto que
\fBkdesu\fR
no está instalado en
\fB $(kde4\-config \-\-prefix)\fR/bin sino en
\fBkde4\-config \-\-path libexec\fR
y por tanto no se encuentra en su
\fBPath\fR, debe utilizar
\fB$(kde4\-config \-\-path libexec)\fR\fB\fBkdesu\fR\fR
para ejecutar
\fBkdesu\fR\&.


.SH "OPCIONES"




.PP
\fB\-c \fR\fB\fIorden\fR\fR
.RS 4


Especifica que se ejecute el programa como usuario \(Foroot\(Fc\&. Debe indicarse en un argumento\&. De este modo, si por ejemplo desease iniciar un nuevo administrador de archivos, escribiría en la línea de órdenes:
\fB$(kde4\-config \-\-path libexec)\fR\fB\fBkdesu \fR\fB\fB\-c \fR\fB\fI \fR\fIDolphin\fR\fR\fR\fR
.RE
.PP
\fB\-d\fR
.RS 4


Muestra información de depurado\&.
.RE
.PP
\fB\-f \fR\fB\fIarchivo\fR\fR
.RS 4


Esta opción permite el uso eficiente de
KDE su
con archivos
\&.desktop\&. Le dice a
KDE su
que examine el archivo especificado en
\fIarchivo\fR\&. Si el usuario actual puede escribir en este archivo,
KDE su
ejecutará la orden como usuario actual\&. Si no puede escribir en él, la orden se ejecuta como usuario
\fIusuario\fR
(que de manera predeterminada es \(Foroot\(Fc)\&.
.sp

\fIarchivo\fR
se evalúa del siguiente modo: si
\fIarchivo\fR
empieza por
/, se considera un nombre de archivo absoluto\&. En caso contrario, se toma como el nombre de un archivo de configuración global de
KDE\&.
.RE
.PP
\fB\-i\fR \fInombre de icono\fR
.RS 4


Especifica el icono a utilizar en el diálogo de contraseña\&. Puede escribir solo el nombre, sin ninguna extensión\&.

.RE
.PP
\fB\-n\fR
.RS 4


No guarda la contraseña\&. Esto desactiva la casilla
Guardar contraseña
en el diálogo de contraseña\&.
.RE
.PP
\fB\-p\fR \fIprioridad\fR
.RS 4



Establece el valor de la prioridad\&. La prioridad es un número arbitrario entre 0 y 100, donde 100 significa la máxima prioridad, y 0 la mínima\&. El valor predeterminado es 50\&.

.RE
.PP
\fB\-r\fR
.RS 4


Usa planificación de tiempo real\&.

.RE
.PP
\fB\-s\fR
.RS 4


Detiene el demonio kdesu\&. Este es el demonio que guarda temporalmente en segundo plano las contraseñas correctas\&. Esta característica puede ser desactivada con
\fB\-n\fR
cuando se ejecuta
KDE su
inicialmente\&.
.RE
.PP
\fB\-t\fR
.RS 4


Activa la salida del terminal\&. Esto desactiva la memorización de la contraseña\&. Se usa principalmente en depuración; si quiere ejecutar una aplicación en modo consola, utilice en su lugar la orden estándar
\fBsu\fR\&.
 
.RE
.PP
\fB\-u\fR \fI usuario\fR
.RS 4


Aunque el uso más común de
KDE su
es ejecutar una orden como superusuario, puede usar cualquier nombre de usuario y su correspondiente contraseña\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noignorebutton\fR
.RS 4


No mostrar un botón para ignorar\&.

.RE
.PP
\fB\-\-attach\fR \fI id de la ventana\fR
.RS 4


Hace que el diálogo sea transitorio para una aplicación de X especificada por el identificador de ventana\&.

.RE




.SH "VER TAMBIÉN"

.PP
su(1)

.PP
Se dispone de documentación de usuario más detallada en
\m[blue]\fBhelp:/kdesu\fR\m[]
(puede introducir esta
URL
en
Konqueror, o ejecutar
\fB\fBkhelpcenter\fR\fR\fB \fR\fB\fIhelp:/kdesu\fR\fR)\&.



.SH "EJEMPLOS"

.PP
Ejecuta
\fBkfmclient\fR
como el usuario
jim, y muestra el icono de
Konqueror
en el diálogo de contraseña:

.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB$(kde4\-config \-\-path libexec)\fR\fB\fBkdesu\fR\fR\fB \fR\fB\fB\-u jim\fR\fR\fB \fR\fB\fB\-i konqueror\fR\fR\fB \fR\fB\fBkfmclient\fR\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp



.SH "AUTORES"

.PP
KDE su
ha sido escrito por
Geert Jansen
<jansen@kde\&.org>
y
Pietro Iglio
<iglio@fub\&.it>\&.


.SH "AUTOR"
.PP
\fBLauri Watts\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
Autor.
.RE
